## Study Method

### Notes

### Repeat

### 心态

> 不要着急，从基础开始慢慢来，不要否定自己，相信自己能行，尽量每次从一个点到下一个目标点走完，而不是中间卡住了每次从头开始看或者练；

### 建立联系

> 建立一个新知识的字典，并将字典中各个词汇的意义熟悉，将词汇联系起来形成网络；

### 压力

> 有的时候在压力大情况下，我们会学的比较快，所以可以适当的给自己下个目标，或者参加个考试；

### 资源

> 现在在网上有很多相关的资源，搜索引擎，bbs，博客，微博，公开课等等，多看，多问。

### 克服惯性

> 微习惯是一个很好用的小技巧。与其被手头的任务吓到，不如将任务细分为一个个具体的微任务，然后挑选其中的一个开始做起。

### 关注大牛

> 关注别人做了些什么可以给你强大的信心，让你觉得You can do it, too!

### 建立知识网

> 当你对自己要学习的东西建立了信心之后，接下来要做的就是成为一块海绵，然后开始疯狂地吸收知识。从Google搜索关键词“beginner tutorials”开始吧，搜索一些跟你要学习的知识相关的入门教程。如你所知，Nettuts+上面有成千上百的各种教程供你选择，StackOverflow上面也有很多学习资源。此外，Quora也是一些不错的选择。通过浏览这些网上的资源之后，如果想要集中精力学习某一方面，这时就需要阅读一些相关的书籍了，个人推荐在Amazon上面寻找一些评分较高的专业书籍来提高自己。

### 多听多看

> 随着你对技术的深入挖掘，你可能会想利用更多其他形式的学习资料，比如podcasts，screencasts等等。我的建议是多用 iTunesU，这上面有很多很专业的知识可以让你对于特定的领域进行深入的探索。

### 行动起来

> 现在你已经看了一波又一波的教程以及视频资料，并且对于想学的技术已经有了一个相当深入的了解，接下来做些什么呢？没错，是时候理论联系实际了，实践是检验真理的唯一标准。

### 写博客

> 在你进行你的探险之旅的时候，实时记录下你的成长以及犯下的错误大有裨益。在技术领域，博客是最简单易得并且受欢迎的表达载体。当你准备落笔的时候，你会强迫自己整理思路，并且对积累下来的零散的知识片段进行结构梳理。说不定，通过互联网的分享，你的经历和分享会给别人的成长带来帮助。

### 感受技术的脉搏

> 社交网络已经广泛应用于人们的日常交流以及发现新鲜事物。Twitter和Facebook是信息的主要来源，与此同时，有很多的网站提供更专注的资讯，如前面提到过的Quora网站，这上面有很多涉及面很广的一些话题供人们评论。在这上面可以找到很多知名大牛的建议以及观点。

### 参加聚会以及会议

> 尽管社交网络很棒，但是没有任何事物可以取代面对面的交流。在你住的附近参加一些小组聚会，在这里你可以找到志同道合的伙伴。你可以知道他人在做的一些有趣的项目，同时也可以在他人的帮助下解决一些自己遇到的难题！同样的，技术会议对于分享经验以及增长技术大有帮助！

### GitHub

> GitHub是全世界开源项目的标志性建筑物。它是知识以及优质代码的宝库。当你对某项技术自我感觉良好的时候，下一步便是在GitHub中浏览寻找有趣的项目。阅读开源的代码，尽可能多的阅读。这样做的话，你能够学到很多东西

### 专注学习

> 有一个不太相同的学习风格是“困难学习模式”，这种观点的前提是没有人可以真正掌握一门技术，除非每天都练习。所以，想要成为专家，你就需要不停地进行练习。异曲同工的是你可以查看Katas 和 Koans，他鼓励的使用你学的知识来解决问题。这些可以让你更好地入门以及接受那些陌生的概念，勇敢走出自己的舒适区，开始学习新知识！

### 学习一门交叉的技能

> 编程是一项左脑的运动，它利用的是大脑的分析能力，一步一步地寻找解决问题的方法。为了发挥右脑的功能，你可以尝试从事一些创造性的活动，比如说画画，3D建模，折纸，乐器甚至是制作家庭相册等。事实上，编程同样需要大量的创造力。或许你曾经遇到过类似的事情，你在睡梦中找到了问题的解决方案。这是因为你的右脑处理问题的方式很不同，它可以从各种地方获得信息。敏捷开发权威人士Andy Hunt就这个话题写了一本书《程序员的思维修炼》。如果你想点燃你的每一个神经元，建议你开始学习一门交叉的技能。

### Refs

- http://www.liyao.name/2013/05/10-tips-for-learning-a-new-technology.html
- http://www.niruobaole.com/2013/09/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B0%E7%9F%A5%E8%AF%86/

### End
